# test_audio_recognition

## Установка зависимостей:
Убедитесь, что у вас установлен Python (рекомендуется версия 3.6 или выше). Установите необходимые библиотеки, выполнив следующую команду в командной строке:
```
pip install grpcio grpcio-tools
```

## Получение токена доступа:
Получите токен доступа к SmartSpeech API. Этот токен обеспечивает аутентификацию при обращении к сервису.

## Подготовка аудиофайла:
Подготовьте аудиофайл, который вы хотите распознать. Убедитесь, что формат аудио соответствует одному из поддерживаемых форматов (PCM, Opus, MP3, FLAC, ALAW, MULAW).

Использование кода:
Запустите скрипт, предоставив необходимые параметры командной строки. Пример команды:

```
python имя_скрипта.py --host smartspeech.sber.ru --token ВАШ_ТОКЕН --file путь_к_аудиофайлу
```
## Опциональные параметры:

Используйте другие параметры командной строки для настройки процесса распознавания, такие как --normalized-result для вывода нормализованного текста и --emotions-result для вывода результатов по эмоциям.

## Просмотр результатов:
Результаты распознавания будут выведены в консоль. В случае успешного завершения распознавания будет выведено сообщение "Распознавание завершено".

Это основные шаги для использования предоставленного кода. Убедитесь, что у вас есть актуальная версия токена доступа, а аудиофайл соответствует поддерживаемым форматам.

